# Fisika Dasar Informatika (B dan C) Teknik Elektro (A) dan Biologi 

## Learning Outcome Outline
								

## Pertemuan

No | Learning Outcome | Materi & Asesmen
---|---|---
1 |Introduction to Physics World and Technology| Offline meeting/Diskusi
2 |Besaran dan Satuan/Measurement|Lectures Notes (Catatan Kelas Live meeting): <ol><li> [Teknik Informatika B](https://drive.google.com/file/d/1QBl2_8M6IMl2OGhuS98pLR1JdOuTmDXm/view?usp=sharing)</li><li>[Teknik Informatika C](https://drive.google.com/file/d/1QBl2_8M6IMl2OGhuS98pLR1JdOuTmDXm/view?usp=sharing) </li><li>[Teknik Elektro A](https://drive.google.com/file/d/1dubNzO1BziSZWLLTdlovMrfOBcDUEOJi/view?usp=sharing) </li><li>[Biologi](https://drive.google.com/file/d/1QBl2_8M6IMl2OGhuS98pLR1JdOuTmDXm/view?usp=sharing)
3 |Motion Along Straight Line/Gerak Lurus|Lectures Notes (Catatan Kelas Live meeting): <ol><li> [Teknik Informatika B](https://drive.google.com/file/d/1QyWvLZzjxSTa-DunAmOy-zqDWphHoN2s/view?usp=sharing)</li><li>[Teknik Informatika C](https://drive.google.com/file/d/1R4eG_Yht-PyRzLNNNTW7169mYzq__-rZ/view?usp=share_link) </li><li>[Teknik Elektro A](https://drive.google.com/file/d/1CPGW6gUBSkYhVEol1IJrMl9vd3sGWR7D/view?usp=share_link) </li><li>[Biologi](https://drive.google.com/file/d/1K3Q9C_eBKnG9NfTTHxGsqRoW95F0WVu1/view?usp=sharing) </ol> Suplemen : [Sistem Kordinat](https://youtu.be/kuOT3Wt1UUk?si=VJ6HKLnHf2Pwyky1), [vektor dan Skalar](https://youtu.be/1Yt0_Hoaqbc?si=wnQrI94X_O_OysM-), [Gerak Peluru](https://youtu.be/MylYJAw1Gp8?si=Y3xyspNxdRVFsgko), [Gerak Melingkar](https://youtu.be/cKqCkympW1k?si=OnVqf4ZFCjvpiVYQ)
4 |Vektor dan Kinematika| Lectures Notes (Catatan Kelas Live meeting): <ol><li> [Teknik Informatika B](https://drive.google.com/file/d/1VtitXmvn2RoXCp_VMJxEjVJ9KTPPRSJ4/view?usp=sharing)</li><li>[Teknik Informatika C](https://drive.google.com/file/d/1W6P-EzodpThR4pRqNXK4W1gSU14mEjBk/view?usp=sharing) </li><li>[Teknik Elektro A](https://drive.google.com/file/d/1W9cEIbvYo9pqpIJ5pgXaD0OSr-bn3VWo/view?usp=sharing) </li><li>[Biologi](https://drive.google.com/file/d/1Vr0wwWuC45bQLcyoCXkEdaxWNsMurxvD/view?usp=sharing)
5 |Tes Block Vektor dan Gerak Lurus| offline Sesuai Jadwal Pertemuan Kelas
6 |Pembahasan Analisis Kinematika Vektor| Lectures Notes (Catatan Kelas Live meeting): <ol><li> [Teknik Informatika B](https://drive.google.com/file/d/1SxZOygZq2CtFwPGsLJMYTCZDdgkD55GP/view?usp=share_link)</li><li>[Teknik Informatika C](https://drive.google.com/file/d/1T-CYNROPv-bVIp_y00B8m5wm4itrWDc5/view?usp=share_link) </li><li>[Teknik Elektro A](https://drive.google.com/file/d/1Yd1ynT9LU34n-pljb8Mf1XQllJ5mCQjw/view?usp=sharing) </li><li>[Biologi](https://drive.google.com/file/d/1T46l_PJlIFcfN0bmzDM-AU0W5e3HborL/view?usp=drivesdk) </ol><li>[Problem Set](https://drive.google.com/file/d/1Z5zzrottU8lE7fwmRVoT1u6RTV0p3qB_/view?usp=share_link) </ol><li>Problem Solving : </li><li>[2.4](https://youtu.be/ht3496GPrO4?si=J6osVT21ZHXzAxBF),[2.5](https://youtu.be/fKa-_7Wb-MA?si=R83_gGNZaynnhMK9),[2.6](https://youtu.be/Wl3MeBWABQ8?si=lL95Bv7ML_XXparB),[2.7](https://youtu.be/P7s2Z9s_7SQ?si=AidWr7fHuv3iRjWd),[2.8](https://youtu.be/buWwyHWBcpQ?si=Ha5DexdDw1KVUlaR),[2.9](https://youtu.be/HPF37PloCDw?si=6RuKNxfE4rFPLdk2),[3.2](https://youtu.be/xuq0U0fkpSw?si=fuaHOeZ7zmYLL3kx),[5.1](https://youtu.be/tQ3AOUv7ew4?si=e55qeva_S61VlFs4),[6.1](https://youtu.be/n44R9qpyAXU?si=6e3yrkulHCdWLo79)
7 |Dinamika Gaya dan Gerak| Lectures Notes (Catatan Kelas Online meeting): <ol><li> [All Class](https://drive.google.com/file/d/1lYTTy4u60Yb0VkfjVl0g7-rOLr98lYhc/view?usp=sharing)
8 | Usaha dan Energi | Lectures Notes (Catatan Kelas Live meeting): <ol><li> [Teknik Informatika B](https://drive.google.com/file/d/1SxZOygZq2CtFwPGsLJMYTCZDdgkD55GP/view?usp=share_link)</li><li>[Teknik Informatika C](https://drive.google.com/file/d/1T-CYNROPv-bVIp_y00B8m5wm4itrWDc5/view?usp=share_link) </li><li>[Teknik Elektro A](https://drive.google.com/file/d/1Yd1ynT9LU34n-pljb8Mf1XQllJ5mCQjw/view?usp=sharing) </li><li>[Biologi](https://drive.google.com/file/d/1T46l_PJlIFcfN0bmzDM-AU0W5e3HborL/view?usp=drivesdk)
9 | Tes Block Usaha dan Energi dan Dinamika| offline Sesuai Jadwal Pertemuan Kelas
10| Momentum dan Impuls| Lectures Notes (Catatan Kelas Live meeting): <ol><li> [Teknik Informatika B]()</li><li>[Teknik Informatika C]() </li><li>[Teknik Elektro A](https://drive.google.com/file/d/1UvaPyyV0i0FNVN_PXaexau98wSLOWbbt/view?usp=drivesdk) </li><li>[Biologi](https://drive.google.com/file/d/1UEBE5Zfh3_L_7ITbOHjkFPtRewwLenPP/view?usp=drivesdk)
11 | Fluida | <ol><li>[Tekanan Hidrostatis](https://youtu.be/YgvteS1IMrw) </li><li> [Mengukur Ketinggian Permukaan](https://youtu.be/LCdW9mEpefc)</li><li>[Hukum Pascal](https://youtu.be/epnkShwtjy8)</li><li>[Barometer](https://youtu.be/7km9Ljxgzj8)
12 | Tes Block Momentum, Impuls dan Fluida | offline Sesuai Jadwal Pertemuan Kelas 
13 | <ol><li>Mampu menjelaskan konsep dasar gelombang </li><li> Mampu menurunkan persamaan gelombang untuk beberapa fenomena Pegas(posisi, kecepatan, percepatan), konsep Energi pada bend yang berosilasi </li><li>Mampu menyelesaiakan problem fisika berkaitan dengan konsep osilasi harmonik  |<ol><li>[Gelombang Bagian 1 ](https://youtu.be/3hxtaMyqtVc) </li><li> [Gelombang Bagian 2](https://youtu.be/pgDHbJrc9I8)</li><li> [Problem set 1](https://drive.google.com/file/d/1IxzaM8n0a4ghgpWuIKbZpmgNVodzesJk/view?usp=share_link)</li><li> [Problem Solving](https://youtube.com/playlist?list=PLEbevdoD3KIbv0sRs-bAC56DIa_yZpJDo&si=ybyLaiECxOYCcQ3x) Catatan : Teknis Pengumpulan Tugas :Dikirim Via PJ Kelas ke Jurusan fisika** konfirmasi **lewat **Asisten**),di Jurusan Fisika **
14 | <ol><li>Mampu Memahami Tentang konsep Listrik dan Magnet</li><li> Mampu menjelaskan persamaan yang digunakan dan penggunanannya dalam konsep rangakaian listrik. </li><li>Mampu menyelesaiakan problem fisika berkaitan dengan Fisika listrik yang berkaitan konsep Listrik dan Magnet |<ol><li>[Konsep Listrik dan Magnet I](https://youtu.be/eJAZEqoBj2A) </li><li>[Konsep Listrik dan Magnet II](https://youtu.be/xmM16sttQvU) </li><li>[Problem Set 1]() Catatan : Teknis Pengumpulan Tugas : Informatika gunakan **Digital IF**(Jika Kemungkinan Banyak Erorr Pastikan Hardfile Dikirim Via PJ Kelas ke Jurusan fisika** konfirmasi **lewat **Asisten**),**Teknik Elektro dan Biologi Offline via Jurusan Fisika **
15 | Medan Listrik |<ol><li>[Medan Listrik Part I](https://youtu.be/z8iJwVUxcuU) </li><li>[Medan Listrik Part II](https://youtu.be/buh5jHlvN-0) </li><li>[Problem Set]() Catatan : Teknis Pengumpulan Tugas : Informatika gunakan **Digital IF**(Jika Kemungkinan Banyak Erorr Pastikan Hardfile Dikirim Via PJ Kelas ke Jurusan fisika** konfirmasi **lewat **Asisten**),**Teknik Elektro dan Biologi Offline via Jurusan Fisika **
16 |Tes Block Potensial Listrik dan Medan Listrik dan Gelombang|Offline sesuai Jadwal Pertemuan kelas 
17 |Pengumpulan RBL| <ol><li>[Teknik Informatika B]() </li><li>[Teknik Informatik C]() </li><li>[Teknik Elektro A]()</li><li>[Biologi]() <ol><li> Catatan : Link akan Restricted/dibatasi sampai 1 Januari 2024 Diharapkan Dokumen Laporan sudah di input sebelum tanggal 1 Januari 2024. Laporan berupa Catatan Deskripsi berisi progress (log book) penelitian sederhana : Penjelasan Konsep Fisika, Dokumentasi dan link pembuatan dan proses 

## Tools


## Referensi
- [ Mikrajuddin Abdulah, Diktat Fisika Dasar ITB](https://drive.google.com/file/d/1B3fpcqtsbk9sA2xdb14BydiM-wGH1dC4/view?usp=share_link)

- [Halliday and Resnick, Physics for Science and Enginering ](https://drive.google.com/file/d/1dING8IjdQxbXp6nuNu9Ig8chjXUbyx5r/view?usp=share_link)


